# 杀日本人

现在街上到处都是戴着红色臂章的义和拳民，但此时他们的手中不止有长矛和刀剑，还有枪。

太君：你们这帮义和团不讲武德，凌晨偷袭就算了，居然还用枪！

凌晨4点，义和拳民偷偷接近了日军哨所，开枪射击，一名日本军官在枪战中丧生。日本人警戒了一夜，他们大概是累了，因此不够警惕。

义和团的原始兵器可能杀不掉鬼子，但他们可以像杀鸡一样屠杀二鬼子、教民、走狗。

极端的中国人以他们的生命为代价，为温和的中国人崛起争取了最宝贵的时间。

义和团万岁！

义和团精神永垂不朽！

就是因为自知到长矛不能对抗列强，所以才会有灵符护身。

大刀长矛对付不了洋枪洋炮？那成排成排地跪在地上，把脖子上伸出去，让一个外国人人拿着刀挨个砍头，这样就能对付洋枪洋炮了吗？

我倒是知道一种科学:

“我很脆弱，别打我”

这就很科学嘛！知道打不过老外，挨打的时候赶紧就怂成一团，任由人家打，让人家打到心满意足。

义和团战士在缺乏思想武器和物质武器的情况下，还在坚持抵抗这份勇气，已经远超常人，更不是一群跪族能比的。

毕竟，对征服者下跪摇尾乞怜这种事，栓条狗都能完美胜任。

补充:

有人跟我玩花样是吧？

那我就告诉你们，不存在什么义和团杀死手无寸铁的村民，我看到的是一群中国村民和另外一群中国村民打架斗殴，互有伤亡，而且没有伤害到洋人。

我就奇怪了，这不就是普通的治安事件么？值得你们来哭丧？

现在，中国人的情绪与1840—1842年战争时的情绪已显然不同。当时人民静观事变，让皇帝的军队去与侵略者作战，而在遭受失败以后，抱着东方宿命论的态度服从了敌人的暴力。现在至少在南方各省（直到现在军事行动只限于这些省份之内），民众积极地而且是狂热地参加反对外国人的斗争。中国人极其镇静地按照预谋给香港欧洲人居住区的大量面包里放了毒药（有些面包已送交李比希化验。他发现大量的砒霜毒液浸透了面包，这证明在和面时就已掺入砒霜。

但是药量过大，竟使面包成了呕吐剂，因而失去了毒药的效力）。中国人暗带武器搭乘商船，而在中途杀死船员和欧洲乘客，夺取船只。中国人绑架和杀死他们所能遇到的每一个外国人。连乘轮船到外国去的苦力都好像事先约定好了，在每个放洋的轮船上起来骚动殴斗，夺取轮船，他们宁愿与船同沉海底或者在船上烧死，也不愿投降。甚至旅居国外的华侨——他们向来是最听命和最驯顺的国民——现在也密谋起事，突然在夜间起义，如在沙捞越就发生过这种情形；又如在新加坡，当局只有使用武力和严加戒备，才能压制他们。英国政府的海盗政策已引起了一切中国人反对一切外国人的普遍起义，并使这一起义带有绝灭战的性质。

军队对于采取这种作战方法的人民有什么办法呢？军队应当在什么地方侵入敌国，侵入到什么地方为止和怎样在那里坚守下去呢？这些向毫无防御的城市开火、杀人之外又强奸妇女的文明贩子们，自然会把中国人的这种抵抗方法叫做怯懦的、野蛮的、残酷的方法；可是既然只有这种方法能生效，那末中国人管得着这些吗？既然英国人把中国人当做野蛮人看待，那末英国人就不能反对中国人利用他们的野蛮所具有的全部长处。如果中国人的绑架、偷袭和夜间杀人就是我们所说的卑怯行为，那末这些文明贩子们就不应当忘记：他们自己也承认过，中国人采取他们一般的作战方法，是不能抵御欧洲式的破坏手段的。

简单地说，我们不要像骑士般的英国报纸那样去斥责中国人可怕的残暴行为，最好承认这是pro　aris　et　focis〔为了保卫社稷和家园〕的战争，这是为了保存中华民族的人民战争，虽然你可以说，这个战争带有这个民族的一切傲慢的偏见、蠢笨的行动、饱学的愚昧和迂腐的蛮气，可是它终究是人民战争。而对于起义民族在人民战争中所采取的手段，不应当根据公认的正规作战方法或者任何别的抽象标准来衡量，而应当根据这个起义民族所已达到的文明程度来衡量

你是一个农民，出生在1850年左右的山东，作为一个山东大汉，你有着山东人的老实本分。

母亲早逝，父亲一个人含辛茹苦把你拉扯大。

你长大了，你最大梦想就是当个地主，光宗耀祖儿孙满堂，让你和父亲在列祖列宗前面挺起胸膛。

你孝敬老父，勤勤恳恳给地主干活，省吃俭用连媳妇都不敢娶，终于在1880年左右买几亩薄田。

你很开心，因为有这不用交租的薄田，只要不是大荒大旱你和你的老父亲就不用怕饿死了。你再给地主帮帮工，可能一年还能结余碎银几两，你感觉好日子到来了。

你的日子的确越来越好，因为你有了田地，在接下来的十年里你盖了新房，娶了媳妇，生了一对儿女，甚至还又买了几亩田，你已经不用给地主干活了，你这些田地你都快耕不完了，按现在的存钱买地速度，也许明年就得请长工来家里面帮忙做活了。

你感觉这样下去，也许到你老了你是儿孙满堂，良田百亩，被手下的佃农叫一声老爷，族谱上也有着一笔，你对你的未来充满期待。

村里面也有几个游手好闲的闲汉，但是也就干干偷鸡摸狗看看寡妇洗澡的小坏事，有时候被抓到扭送衙门还会被打几板子，所以也只是闲汉而已，没啥危害性。

但是突然村里面来了一伙洋人，说自己是教团的，来给大家传播福音。你没在意，只当又是一群神棍。

但是慢慢村子有了变化，一些泼皮无赖加入了教会，开始明目张胆的偷鸡摸狗，扭送衙门告官后教团的洋人直接去衙门把人领回来，第二天这群无赖又在村里面闲逛。

你虽然也被偷了一只鸡，但你也没太在意，现在的日子很惬意，一只鸡对你来说不算太大的事，就当孝敬黄仙了。

但是慢慢的，无赖发现无论干啥，教团的人都会帮他们，而衙门不敢得罪洋人所以都会轻判甚至让他们无罪释放。于是这群泼皮无赖越来越大胆，已经不局限于偷鸡摸狗了，而且越来越多的人看见这群无赖在洋人的庇护下无法无天，也加入了他们，一群泼皮天天在村里面招摇过市，脖子上挂着显眼的十字架。

你老实本分，想着多一事不如少一事，也没放在心上。

但是有一天，你媳妇哭着给你说，她在河边洗衣服被这群无赖非礼了。你一下火气上头，问清楚了是谁，直接拿了根扁担冲无赖家里面理论，冲到无赖家里面发现几个无赖在吹牛，你理论结果直接被这群无赖打倒在地，你被一顿胖揍。到了官府，洋人又来了，衙门一看洋老爷，马上说是你主动打人，又把你打了五个大板。

第二天，无赖找上了门，说你昨天给了他惊吓，要你拿你这么多年攒下的田亩赔罪。你下不了床，你老父亲上去理论，结果被无赖推倒昏倒，晚上就过世了。又是熟悉的流程，又是洋大人来衙门，你的薄田被判给了无赖。

无赖还对你妻女贼心不死，趁着你养伤在床，非礼了你的妻女，你的儿子拼死保护母亲被杀，妻女被非礼投河自尽。你和村子里面所有和你一样遭遇的人写血书给衙门，你跪在衙门门口请青天大老爷做主。然后你看见了无赖被官差押进衙门，看见了洋大人进了衙门，看见了无赖和洋大人大摇大摆的离开了衙门。

父亲妻女走了，你没了家人，浑浑噩噩的过了两年，这天村里面又来了一个神棍，他说他可以请孙悟空上身刀枪不入，他说洋人都是妖怪。

这些你都没有听进去，人怎么可能刀枪不入。

但是他最后一句话说，他要大家冲进教堂，让大家烧死那些洋人和教民，让那些人血债血偿，你听进去了。

在冲入教堂砍下那个无赖人头的时候，你中了一枪倒在地上，从小学“子不语乱鬼神”的你一直知道，知道哪有什么刀枪不入。

弥留中，你仿佛看见了有些后人说你傻，说你愚昧，说义和团杀的中国教民比洋人还多，说洋人和尚有多好多好义和团有多坏多坏。

你微微一笑，看着手刃的几个仇人，看着远处那洋和尚被万刃穿心，你对那些幻觉也没了什么在乎，闭上了眼睛。

真实故事改编，不过是多个人的经历揉到一个人身上。

比如父亲被打死的原型是：

1. 巨野田庄镇吕集村的村民吕茂齐将邻居吕茂堂打成重伤，将邻居母张氏打死，只因是教民、就判无罪。

2. 巨野某教民杀妻郭氏，郭氏弟告状，因被告为教徒，县衙不仅不收状纸，反将原告毒打一顿。

再比如妻女被非礼的原型是：

德国教士薛田资与其教民奸污妇女十数人，有教民甚至将奸污后的妇女卖往外地。

因为这文章是我凭着以前选修课写期末论文查阅是相关资料的记忆写的，当时为了写这个论文查了好多资料，越查越高血压，如果要出处我可以一个一个给你找。

不止这点事，还有比如两村子为了田地水源斗殴输的一方全体加入教团对赢的村子下死手报复，再比如传教士和教民以“结婚弥撒”的旗号对新娘下手，半忽悠半强行的在一个村里面实行真正意义的“初夜权”，这种破事很多很多，基本上算得上无恶不作了。这还是记载下来的，这种乡野之事记载下来的大概只有事情全部的千分之一。

这事本质实际上就是：

1. 北京条约书面上给了传教士外交豁免权和治外法权，这是大清承认的白纸黑字的，衙门是不敢违背的。

2. 大部分教士都极其护短，只要是教民都愿意包庇，导致入教就有治外法权这超能力。

3. 不可否认有少数传教士和教民是很善良的情况，但是记载的大部分传教士和教民都普通人，不少教民还是泼皮闲汉。差不多就是知乎调侃的那个道理，没有超能力普通人，有了超能力大清人。

4. 当年不少白人不把中国人当人，而是当动物。白人老传统了，不把非白人且非教团的人当人类。

导致了：

1. 习教之人，恃法国为其教主，常有赴衙门求见，干预公事。拒之则在外喧嚷，接见则日不暇给。（川督骆秉章书）

2.“无论对错，教徒总会赢得官司的胜利，因为地方衙门害怕外国传教士”（美国领事法勒语）

这样教团不被反抗，教民不被清算就有鬼了。

## 长短刀

现在的人大多没摸过兵器，都觉得武器就只是代表个性，拿啥打起来都差不多。如果从这个角度去想，那是想不出来什么结果的。

施耐庵是真的参加过农民起义，有战斗经验的，这种细节真的就是有使用冷兵器经历的人才能写得出来的东西。在过去，想防身，起码也得有一长一短两把武器才行，日本武士腰上都插两把刀，为的就是不同环境使用不同武器。

在空旷环境下，你用短兵器碰见拿长兵器的根本没法打。只要在城外，大家都带长兵器防身，所以武松过景阳冈都拎根哨棒防身，林冲出门打酒就拎杆花枪，因为在空旷环境下长兵器就是王道。但是在城市内，小巷、室内这种狭窄的地方，长兵器施展不开，就需要一把短兵器。一般来说防身用的短兵器一般也不会特别短，一米左右的腰刀在小巷内使用就比较合适，室内的话5、60cm左右的短刀就更方便使用。

但是林冲带的是把什么刀呢？前文其实专门有提到，林冲听说陆虞侯来了，于是买了把解腕尖刀：

林冲大怒，离了李小二家，先去街上买把解腕尖刀，带在身上。前街后巷，一地里去寻。李小二夫妻两个捏着两把汗。当晚无事。次日，天明起来，早洗漱罢，带了刀又去沧州城里城外，小街夹巷，团团寻了一日。

解腕尖刀长啥样呢？解腕尖刀是匕首长度的刀，解腕这俩字，有种说法，是没有护手的意思。带有护手的刀不方便携带与隐藏，解腕尖刀就是没有护手的方便携带的刀。林冲带这种小攮子，就说明了他很清楚，拎个花枪满街找仇人那是脑残行为。一来城市内不适合使用长兵器，二来对方老远就看到拎个花枪的人，转身就跑，谁跟你打？人家转身往人群里一钻你就找不到了。

解腕尖刀藏在身上甚至于拿在手里用袖子遮盖，根本看不出你拿了武器，对方是没有什么警惕性的，如果林冲还带着他的范阳笠，帽檐一遮，在街上熟人也不一定能从远处认出他。他只要发现了陆虞侯，凑过去突然暴起就能直接攮死。

其实在战场上，士兵一般都会带这么一把短刀，一来可以当做餐刀和工具刀使用，比如打个猎物加餐啥的，拿来割肉吃。也可以拿来削杆子什么的，比如枪杆折断，找根枯木，那小刀削削插进枪头就能凑合用。二来，在战斗中碰见重甲敌人，凑近了掏小刀捅甲缝是一个非常有效率的技术。

比如我和小伙伴打的这局，小伙伴穿铁甲，规则铁甲防护部位攻击无效。直接近身拔匕首攮脖颈甲缝。主要戴厚护手，拔刀受影响，不然拔刀更快。一身铁甲负重高，动作必然要相对无甲要迟缓，主动近身捅甲缝对方很难反应过来的。在隔壁日本甚至有专门拿来干这个的小刀，称为铠通。

可以看到日本拿来捅甲缝的铠通和解腕尖刀相似程度十分高，都是无护手，就为了快拔不挂衣服或是盔甲，窄直刃，方便捅刺。

所以林冲带一杆花枪再带把小攮子，这还真的是老江湖才会干的事。也就是林冲躲在庙里先听见陆虞侯三人在外面，有时间拿花枪冲出去。如果意外地在破庙里遭遇，花枪难以施展，那会解腕尖刀就是混战利器了。

当然在这里解腕尖刀最终是作为行刑处决武器用的，踩住陆虞侯以后攮死他剜出心肝，这刀还把三人首级割了拿去供了山神。没有这么一个小刀，怎么割头